%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Universidade Federal de Santa Catarina             
% Biblioteca Universitária                     
%----------------------------------------------------------------------
% Exemplo de utilização da documentclass ufscThesis
%----------------------------------------------------------------------                                                           
% (c)2010 Roberto Simoni (roberto.emc@gmail.com)
%         Carlos R Rocha (cticarlo@gmail.com)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass{ufscThesis} % Definicao do documentclass ufscThesis


%----------------------------------------------------------------------
% Pacotes usados especificamente neste documento
\usepackage{graphicx} % Possibilita o uso de figuras e gráficos
\usepackage{color}    % Possibilita o uso de cores no documento


\usepackage[brazil]{babel}

\usepackage{nomencl} % Pacote necessário para a lista de siglas.

\usepackage{epstopdf}
\usepackage{mathcomp}
\usepackage{gensymb}
\usepackage[enable-survey]{pdfpages}    %para incluir pdf   [enable-survey]

\usepackage{booktabs} % Para Tabelas
\usepackage{subfig}
\usepackage{float}
\usepackage{url} % Para incluir links

%----------------------------------------------------------------------
% Comandos criados pelo usuário
\newcommand{\afazer}[1]{{\color{red}{#1}}} % Para destacar uma parte a ser trabalhada

%----------------------------------------------------------------------
% Identificadores do trabalho
% Usados para preencher os elementos pré-textuais
\instituicao[a]{Universidade Federal de Santa Catarina} % Opcional
\departamento[a]{Biblioteca Universitária}
\curso[o]{Curso de Aperfeiçoamento na Elaboração de Documentos Científicos}
\documento[o]{Exemplo} % Opcional (Tese é o padrão)
\titulo{Exemplo de Uso do documentclass ufscThesis}
\subtitulo{Versão Básica} % Opcional
\autor{Carlos R Rocha, Roberto Simoni}
\grau{Apoiadores ao Uso de Software Livre}
\local{Florianópolis} % Opcional (Florianópolis é o padrão)
\data{10}{Outubro}{2012}
\orientador[Orientadora]{Narcisa de Fátima Amboni, Dr.Eng.}
\coorientador[Coorientadora]{Roberta Moraes de Bem, M.Eng.}
\coordenador[Coordenador]{João Ninguém}



\numerodemembrosnabanca{6} % Isso decide se haverá uma folha adicional
\orientadornabanca{nao} % Se faz parte da banca definir como sim
\coorientadornabanca{sim} % Se faz parte da banca definir como sim
\bancaMembroA{Presidente da banca} %Nome do presidente da banca
\bancaMembroB{Segundo membro}      % Nome do membro da Banca
\bancaMembroC{Terceiro membro}     % Nome do membro da Banca
\bancaMembroD{Quarto membro}       % Nome do membro da Banca
%\bancaMembroE{Prof. quinto membro}       % Nome do membro da Banca
%\bancaMembroF{Prof. sexto membro}        % Nome do membro da Banca
%\bancaMembroG{Prof. sétimo membro}       % Nome do membro da Banca



\dedicatoria{A todos os usuários e apoiadores do uso de software livre}{Nome do Autor}






\epigrafe{Aprender é a única coisa de que a mente nunca se cansa, nunca tem medo e nunca se arrepende.}
{Leonardo da Vinci}


\textoResumo {Este é um documento para exemplificar o uso do documentclass \emph{ufscThesis},
que pretende implementar as normas de formatação de documentos científicos da Biblioteca
Universitária da Universidade Federal de Santa Catarina. Sugere-se que quem for começar a
escrever uma tese, dissertação ou outro documento necessário para a conclusão de um curso
da UFSC utilize este exemplo como base para sua redação, substituindo o seu conteúdo original.
Com isso, deve-se obter um documento o mais próximo possível das normas de formatação em vigor
na UFSC.}

\palavrasChave {Exemplo. LaTeX. Gabarito. UFSC. Biblioteca Universitária.}

 
\textAbstract {This document exemplifies the use of the \emph{ufscThesis} documentclass,
which aims to implement the scientific document formatting norms of the University Library of
Federal University of Santa Catarina. Is is sugested that whoever is beginning to write a thesis,
dissertation or other document necessary to conclude an UFSC course uses this example as a basis,
replacing its original content. In this way, the documento obtained will be as close as possible
of the formatting norms vigorating in UFSC.}
\keywords {Example. LaTeX. Template. UFSC. University Library.}

%----------------------------------------------------------------------
% Início do documento                                
\begin{document}
%--------------------------------------------------------
% Elementos pré-textuais
\capa  
\folhaderosto[comficha] % Se nao quiser imprimir a ficha, é só não usar o parâmetro
\folhaaprovacao
\paginadedicatoria
\paginaagradecimento
\paginaepigrafe
\paginaresumo
\paginaabstract
%\pretextuais % Substitui todos os elementos pre-textuais acima
\listadefiguras % as listas dependem da necessidade do usuário
\listadetabelas 
\listadeabreviaturas
\listadesimbolos
\sumario
%--------------------------------------------------------

% Elementos textuais



\include{Capitulos/01/chapter_01}
\include{Capitulos/02/chapter_02}
\include{Capitulos/03/chapter_03} 
\include{Capitulos/04/chapter_04}




\bibliographystyle{ufscThesis/ufsc-alf}
\bibliography{bibliografia}


%--------------------------------------------------------
% Elementos pós-textuais

\apendice

\include{Apendices/A/apendice_A}



\anexo


\include{Anexos/A/anexo_A}


\end{document}