
\chapter{Introdução}
Este documento ilustra o uso do documentclass \emph{ufscThesis}. O \emph{gabarito} para
\LaTeX~ foi  criado para atender a demanda de formatação de documentos científicos
de conclusão de curso em conformidade com as normas vigentes da Biblioteca Universitária
da Universidade Federal de Santa Catarina \afazer{citações das regulamentações}.

Um fator que chama a atenção neste padrão é o tamanho da folha empregada (A5) e os consequentes
ajustes em fontes, margens e espaçamentos necessários. Ao mesmo tempo, o padrão preconiza
obediência às normas da ABNT nos pontos em que não são definidas as modificações, ou seja, no caso
de referências bibliográficas, ordem dos elementos pré e pós-textuais, numeração de páginas, etc\afazer{citações das normas}.

Para a implementação deste documentclass, o ponto de partida foi o ABNTex, classe de documentos criada por
\afazer{definir autores}, que procura implementar as normas de redação de documentos da ABNT \afazer{Citar documentos}. Assim, a classe ufscThesis é uma derivação da classe ABNTex, e portanto este também deve ser instalado. A versão a partir da qual o ufscThesis foi criado é a 0.8-2, considerada a última estável pelos mantenedores do projeto ABNTex.
Diferenças de formatação e funcionalidades foram reportadas quando a versão do ABNTex instalada diferia da apontada (versões superiores, em fase beta). Assim, aconselha-se aos usuários do ufscThesis que procurem usar a versão estável do ABNTex para evitarem problemas futuros. Futuras versões do ufscThesis procurarão gerenciar esses problemas.

Observa-se que esta é uma versão inicial do ufscThesis, que ainda nem foi \emph{versionada}. Uma possível designação seria ``0.1-alpha'', na melhor das hipóteses. Assim, o usuário deve esperar pequenos problemas de avisos (warnings e badboxes) na compilação do documento. Da mesma forma, ainda existem algumas coisas a serem resolvidas em questão de gerenciamento de bibliografia. Recomenda-se que sempre que a estrutura do documento for alterada, ou que a bibliografia seja bastante modificada, realize-se pelo menos duas compilações, para após ver o resultado do texto formatado. Este é um fato conhecido dos usuários do \LaTeX.

Por fim, o documentclass foi criado tendo em mente usuários que já tiveram contato com o LaTeX e já criaram pelo menos um documento. Não se espera, porém, fluência nos comandos do LaTeX e muito menos que se conheçam os mecanismos de modificações de classes. A ideia de ter uma classe específica para os documentos da BU/UFSC foi justamente evitar complexidades na elaboração destes. Da mesma forma, não há dependência de qualquer software para a redação dos documentos. Cada autor desta classe um software diferente, inclusive (Kile e Emacs). Assim, sinta-se livre para usar o que melhor lhe aprouver.

Se desejar reportar problemas, curiosidades, sugerir melhorias ou modificações, sinta-se à vontade para escrever para Carlos R Rocha (cticarlo@gmail.com) ou Roberto Simoni (roberto.emc@gmail.com). Fique livre para modificar a classe (ainda estamos definindo a licença, mas a princípio pode considerar a GPL) como quiser, desde que mantenha as informações de autoria da versão original. Gostaríamos de receber as modificações feitas para poder melhorar a ufscThesis.